波馬造假 三中國跑手終身停賽

波馬造假 三中國跑手終身停賽

日前舉行的波馬有三萬多人報名。

世界「六大」馬拉松賽之一、報名門檻最高的美國波士頓馬拉松（下稱「波馬」），日前驚爆有中國人偽造參賽資格或找人代跑。對此，中國田徑協會（中國田協）前日在官網發佈處罰通知，對三名成績異常的中國選手，作出終身禁止參加內地馬拉松賽事的處罰。

涉請槍偽造成績

中國田協在通知中直指，三名中國選手在波馬比賽中均存在違規行為，其中吳兆峰、趙寶瑩偽造國內參賽成績參賽，而張建華則私自轉讓號碼布。中國田協認為，事件在國際社會上不良影響，且在當局向三人了解情況時，三人均拒絕溝通。中國田協最終決定對三人處以終身禁賽的處罰。

本月中舉行的波馬吸引三萬多人報名，包括500多名來自中國內地的跑手，事後有中國女跑手在朋友圈炫耀自己找人「代跑」，加上有報道指波馬有90多名中國跑手的參賽資格涉嫌造假，事件引起中外輿論關注。創辦於1897年的波馬，是歷史最悠久的年度馬拉松賽，與倫敦、柏林、芝加哥、紐約和東京馬拉松並稱為六大馬拉松大滿貫賽事。

新華社/《蘋果》資料室

上一則
上一則
非洲豬瘟全國淪陷 海南爆疫情

贏國又贏

以為賭波賭馬 搞到跑手停賽
啲簡稱

最撚on9係連括號都唔加

可惜波馬無dq佢地

賭波賭馬?

Hong Kong is not china, hongkonger is not chinese.

賺埋D濕質錢,抵罰啦

究竟有乜野強国人係唔會出術㗎？